龍舟賽後游泳 中銀律師溺斃

2018年05月27日

龍舟賽後游泳 中銀律師溺斃

■內地律師遇溺亡，其母（圓圖）趕抵醫院驚聞噩耗，傷心痛哭。

【本報訊】代表中銀國際參加龍舟賽的一名律師，昨午代表公司在赤柱舉行的龍舟熱身賽後，落水游泳消暑游往浮台，疑體力不支中途折返期間遇溺昏迷，一名男泳客發現上前拯救，救生員將他救上岸聯同一名女泳客醫生替他急救，再由救護車送院搶救，惜終告不治。其母親剛由內地來港探子，驚悉噩耗在醫院認屍時，呼天搶地痛哭︰「媽媽叫你啦！」

母痛哭︰媽媽叫你啦！

36歲死者張佳，青島人，未婚，來港多年，為中銀國際的律師，昨日赤柱正灘舉行「第十三屆永明金融赤柱龍舟熱身賽」，張為公司參賽隊伍的其中一名成員，熱身賽時間由早上8時至下午5時，賽道長250米。中銀國際龍舟隊安排在昨午2時許作賽，賽後，張與其中一名男隊友，由岸邊擬游往浮台，但游了一半，張疑體力不支，向隊友稱不會游去浮台，跟着掉頭游向岸邊，隊友不為意，繼續游往浮台，其後發現有人遇溺往查看，始知是張。

消息稱，下午3時許當張游至離岸20米海面時不適遇溺，一名男泳客發現他在海中載浮載沉，將他救起並大聲呼救，救生員獲悉敲響警鐘後，划船出海救人。目擊者鄒先生稱，當時他在沙灘曬太陽，突聞敲鐘聲起身查看，只見一名男泳客在海面拖住一名男子，並見救生員划船將遇溺男子救上岸及急救。

鄒說，遇溺男子被救起時臉色蒼白已無反應，在沙灘接受急救時，除嘔過一次，並無其他反應，救生員叫同事急召救護車，其間，一名女泳客醫生獲悉有人遇溺，上前了解及幫手救援，直至救護到場。

事主由救護員送院搶救，惜已不治，其母親昨日剛到港探望，未幾就接獲兒子出事消息，趕抵醫院驚聞愛兒死訊，悲痛不已，並以普通話對着愛兒遺體叫道︰「媽媽叫你啦！」警方調查後認為案件無可疑，死因有待剖驗。

中銀國際發言人稱，警方正在了解事態情況，暫無法評論。公司感到非常痛心和惋惜，將配合家屬做好善後工作。

■記者溫瑞麟

上一則
上一則
多宗遠足中暑 4人送院

下一則
下一則
港區人大下月考察大灣區

死要做香港鬼

小鳳姐

未拎身分證 先拎死亡證

36歲死者張佳，青島人，未婚，來港多年，為中銀國際的律師..... 專才！

抵死
做律師仲要係大陸人

香港大把律師唔用，係山東請一個黎
係外國d公司請外勞要同政府証明當地冇咁人才先可以引入外勞，香港中門大開

🤷‍♂️

抵撚死

公道咁講 處理大陸生意要番大陸律師搞先得既 呢個起碼真係叫法律人才

人地黎得做律師即係唔係呃飲呃食既蝗啦，
而且係香港做律師廣東話同英文都唔會差啦？
如果咁都仲咁黑心既話 只可以講天琦都係支那人抵撚死

未見過連登仔盲反發窮惡?

去過中銀見工
2nd in要問你政治

如果係死香港 / 外國律師會死痛
大陸人就算吧啦

屌 之前踩粵語個大陸人咪又所謂學者
有quali就唔係蝗？

無錯
香港黎緊愈來愈多行業會輸入呢d 大陸專才,
佢地根本就係落黎同香港人爭工作, 而家香港基層中層上層都全面失守開始俾大陸人控制
仲要對佢地好呀 ?

有料就唔怕競爭

人地利用政策優先請大陸人唔請港人
你明唔明白, 人地唔係想公平競爭
而係各個領域都用政策俾大陸人有更多機會

0負皮

香港法律同中國法律兩個制度黎
佢地黎香港都要照樣考過
中國法律執業試係2018年以前係人都考得 今年改左制

唔去考渡江泳資格試
好難唔話你抵死

知得太多唔係好事

喜獲毛主席接見

最鐘意入黎睇留言

大家睇睇段片
佢個大陸老母又大叫：你們無搶救呀

on9

喺香港獵頭只要公開招聘，大概半年就話請唔到本地香港人 然後就會大條道理請大陸人

咩人先會扒完龍舟游水

咁樣死
代公司出賽 自己去游水 淹死
勞保計唔計呢

死得好，正一死賤種。我屌你老母痛快

渣Ga

特首梁振英（CY）早前喺《施政報告》中就提到喺中環、青衣等地設立釣魚區，原意無壞，不過佢噚日嘅一番話就被批評「離地」——佢喺網誌話，一直希望喺中環商業中心區，用好海港嘅休閒用途，認為中環上班族中午食個簡單午餐，剩低45分鐘坐喺岸邊釣魚，係好好嘅鬆弛辦法，「有釣魚會的朋友說：可以在中環釣魚，喜出望外」。佢仲話，若將來可以喺IFC一帶建設現代化岸邊泳棚，「午飯後游20分鐘，是去gym以外的好選擇」。

689:上班族可食完午餐 再釣魚或游水20分鐘

見到內地律師幾隻大字>正皮>上一頁

母痛哭︰媽媽叫你啦！

唔緊要啦
你還有黨呀

agger

大陸專材死咁d實在好感恩

又要麻煩小鳳姐

死賤種不自量力 唔游得就咪撚游啦
做得多陰質野 終得惡果

渣架，當年點偷度落來？

海弄蝗！！！！

人地D沙紙拎出黎勁過大把香港本土律師啦，香港律師連大陸個司法考試都考唔掂啊，人地就兩面都考過晒，分分鐘仲有外國牌或者雙學位。

Yeah

Child 登d人好幼稚

連登中學雞鬼知咩